Netflix紀錄片《HISTORY 101》其中一集講中國崛起

片中推算2025年支那GDP會高過美國

然後仲有熟悉嘅畫面

短得黎幾好睇，有講點透過一帶一路染紅世界，有講64

推推推

所以咪話唔好睇小中國對世界威脅
佢地班野人一但強大就唔會理任何條約
到時日日核試你班鬼佬都唔敢反對
香港戰線真係打擊中國的機會
唔該班洋人幫多啲手唔該

一帶一路根本野心勁大
用錢就揸住到非洲啲春袋
增加自己喺國際嘅影響力
染紅全球
但都不得不承認 呢五十年經濟發展真係太撚快
非洲啲國家個個話要跟中國式經濟發展
遲下全世界就會$>>>人權民主自由

簡單易明
短短20分鐘交代來龍去脈
其實都係一個幾好嘅文宣等全世界都知道中國係用經濟手段侵略各國

條片講得幾好，唔再係用刀劍而係用支票簿黎掠地

尤其是歐洲同非洲經濟都唔好嘅時候
支票真係好撚吸引

淨係頭幾分鐘幅支那地圖無台灣都要睇啦

條片最尾用幾秒對應返1989年64

所以係條片入面九成地方紅晒，非歐真係得番幾個國家係無染紅

我反而想印度同非洲學完中共回力鏢打返自己

未睇前以為會奶共，多謝樓主推介

屌，忽然諗起佢有講鄧小平、胡錦濤同習大大，唯獨無提江澤民

推

Netflix啲紀錄片系列好好睇
又有英文字幕，順手學英文

嘩 好新下喎

仲有冇咩好推介

但班鬼仲奶rmb奶得好開心 根本無意識話要打擊中國
明明香港都咁了

題外話，呢套紀錄片入面仲有講速食文化、中東石油同女權等等

WWII in colour睇咗未
仲有我好鍾意睇殺人犯嗰啲

我都鐘意睇連環殺手紀錄片

其實都好難學到大陸，得中國人先咁鐘意返工

美國工廠，又係講支那

前兩日都睇咗

101嚟講算係咁，著眼喺討論經濟發展度，冇乜點交代到政權點樣得嚟、人權方面嘅問題，不過值得睇下嘅

殺人真係唔啱，
但有啲本身喺屋企已經好慘，老豆老母又虐打佢哋

大把人仲慘都無殺人 同情下好了

真
有時會想了解下佢哋諗乜

好嘢要推

江柒除咗三峽同法輪功，任內有乜嘢出位

Lm

推薦你睇the mindhunter
入面好似係真人真事改編

呢套好睇
其他集數麵好引人反思

打錯字

我覺得係係民族性問題黎，而唔係制度上既成功，所以參考完都無撚用

華人勤力、貪錢、鍾愛認命做奴隸，加上人口夠多，只要社會制度唔係行1949-1979年依30年痴撚線式反人類 社會主義制度，要爆上世界列強係必定既事，如果繼續係蔣介石既中華民國，我相信會早30年就崛起

中華民國先難
好難將三民主義教俾當時幾億既中國人口
仆街d講句，中國人是要管的
而家鐵腕政治下都已經有貪污受賄，三沙一水叫雞之類

咁快俾民主中國人又唔知會引發咩災難

但冇得雙字幕

好似冇
雙字幕最後都係睇中文冇乜用
英文差嚟講初初睇係有啲辛苦
但睇多幾集就習慣
紀錄片嚟講語速用字口音節奏都易聽啲
慢慢你會覺得聽得到嘅內容越嚟越多

如果唔影響整體理解
我就由得佢
有啲字出現幾次都理解唔到
我先會查字典
睇劇有時理解啲對白好關鍵
但紀錄片/真人show無乜呢個問題

利申：UE U
我相信終有一日唔使字幕都搞得掂

已經用中文字幕睇完一次
會用英文再睇多次

可以順便睇埋American factory

台海危機
收番港澳
申奧，WTO
賣國土俾俄佬

怒屌香港記者

佢個中國地圖無台灣，小粉紅要鬧了

2025仲有5年，我又唔覺得佢會得

咪又行返條舊路，呢100年歷史由頭loop過

做gym個陣睇